南丫海難死者家屬將要求解釋為何有更多證據而未能檢控

南丫海難死者家屬將要求解釋為何有更多證據而未能檢控

民主黨立法會議員涂謹申與多名南丫海難的死難者家屬與警方會面。涂謹申在會後說，警方已將最新調查報告交予死因庭跟進，當中新增了一名西班牙工程師的證供，但警方認為大致上已就掌握的線索完成調查，在諮詢律政司後，警方認為不會再有機會找到足夠證據檢控任何人。涂謹申指出，家屬將約見律政司，要求對方解釋為何在有更多證據下仍未能提出檢控。他強調，即使警方認為調查已到盡頭，也希望可公開懸紅尋找相關證人和證供，以及商討是否需要提出私人檢控。涂謹申認為，南丫海難事件非常嚴重，早年事故調查委員會報告指出，不論在建造﹑批則和驗船等多方面，都有很多錯漏和過失，家屬難以接受至今沒有任何人需負上刑事責任，希望盡量尋求公義，重申召開死因研究一直是家屬的心願。

2020-11-03 23:51:01

死心喇
就算私人檢控
DoJ都會介入終止
呢個就係依家嘅香港